\begin{aufgabe}{Die Hilbert--Bernays--Löb-Bedingungen}
Weise nach, dass für eine sinnvolle Gödelnummerierung das
Beweisbarkeitsprädikat~$\Prov_\HA$ die HBL-Bedingungen erfüllt:
\begin{enumerate}
\item Falls~$\HA \seqs \varphi$, dann auch~$\HA \seqs
\Prov(\goedeln{\varphi})$.
\item $\HA \seqs (\Prov(\goedeln{\varphi}) \Rightarrow
\Prov(\goedeln{\Prov(\goedeln{\varphi})}))$.
\item $\HA \seqs (\Prov(\goedeln{\varphi \Rightarrow \psi}) \wedge
\Prov(\goedeln{\varphi}) \Rightarrow \Prov(\goedeln{\psi}))$.
\end{enumerate}
{\scriptsize\emph{Bemerkung.} Zur Bearbeitung kommt man umhin, eine
Gödelnummerierung explizit angeben zu müssen.\par}
\end{aufgabe}
